<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">

<article>
  <articleinfo>
    <title>PB138 Projekt</title>
    <subtitle>Webová aplikace pro správu videotéky</subtitle>
    <author>
      <firstname>Jan</firstname>
      <surname>Laštůvka</surname>
    </author>
    <pubdate>2018</pubdate>
    
  </articleinfo>
  
  <section>
    <title>Závěrečná zpráva o mojí práci na projektě</title>
    <para>
    	V našem týmu bylo mojí úlohou vytvoření webového rozhraní pomocí kterého může uživatel spravovat
    	svoji videotéku. Výsledná webová aplikace měla využívat pro správu videotéky vytvořené API komunikující
    	pomocí XML. Vzhled aplikace byl vytvořen podle grafického návrh od Simony Nemčokové.
    </para>
    <para>     
    	Webová aplikace měla zprostředkovávat uživatelské rozhraní pro komunikaci s API které obstarává ukládání
    	veškerých dat videotéky do souboru ve formátu ods. Rozhodl jsem se proto využít moderního javascriptového
    	frameworku REACT který umožňuje velmi snadno vytvářet webovou aplikaci komunikující pouze se serverovým
    	API a zároveň umožňuje veškerou zobrazovací logiku provádět přímo u uživatele v prohlížeči.
    </para>
    <para>  
    	Návrh webového rozhraní zpracovala kolegyně z týmu. Mojí úlohou bylo podle tohoto grafického návrhu vytvořit
    	výslednou HTML stránku. Pro snadnější práci s kaskádovými styli (CSS) jsem se rozhodl využít CSS
    	preprocesoru SASS který umožňuje rychlejší práci s kaskádovými styly a zároveň umožňuje využívat
    	funkcí a vylepšení které samotné CSS nenabízí.
    </para>
  </section>

  <section>
    <title>Postup práce</title>
    <para>
    	Práci jsem začal vytvořením základní kostry REACTové aplikace a následném nakódování HTML stránky
    	z dodaných návrhů. Při řešení této části jsem nenarazil na žádné komplikace.
    </para>
    <para>     
    	Další částí bylo napojení aplikace na serverové API. Pro zpracování XML dat které vrací API jsem se
    	rozhodl využít javascriptovou knihovnu xml2js pomocí které jsem mohl velmi snadno převést obdržené XML
    	z API do javascriptového pole a dále poté využít funkcí map a forEach na procházení pole a zpracování dat.
    	Při řešení této části bylo nejnáročnější parsování dat z API, jelikož API neumožňuje stažení například samotných
    	kategorií, samotných nahrávat případně nahrávat podle ID kategorie. API mělo dostupný pouze jeden bod který
    	vracen veškeré údaje dostupné v ods dokumentu a bylo tedy nutné všechny údaje projít a vytvořit z nich například
    	seznam kategorií, seznam nahrávat pro kategorii apod.
    </para>
    <para>  
    	Poslední částí bylo poté odlazení nalezených chyb které byly objeveny při závěrečné fázi testování.
    	Celkem jsem opravoval 2 chyby a 1 vylepšení. První chybou bylo case sensitive vyhledávání a druhou chybou
    	bylo to, že smazaná kategorie se i nadále zobrazovala v seznamu kategorií kam lze přesunout nahrávku. Vylepšení
    	které jsem následně dodělával bylo zašednutí tlačítka pro smazání kategorie pokud kategorie obsahovala
    	nějakou nahrávku.
    </para>
  </section>
  
</article>